陳維安：部分批判言論欺凌滋擾 希望有關人士馬上停止攻擊傷害秘書處

圖片素材來源：rthk片段截圖

民主派議員昨日如期繼續召開已被石禮謙取消的修訂《逃犯條例》法案委員會會議，並選出涂謹申和郭榮鏗為法案委員會正副主席，立法會秘書長陳維安昨日全日沒有現身。陳維安今早見記者指出，「希望有關人士停止攻擊、傷害秘書處。」

對於議員質疑秘書長做法，陳維安首先感謝連日來支持及鼓勵秘書處的所有議員，「一些善意批評提點，秘書處一直有則改之，無則加勉的態度面對，但我同時留言到，一些人的批判言論行為甚至近乎欺凌及滋擾，對秘書處同事極不公道，我希望有關人士馬上停止攻擊、傷害秘書處。」

他指秘書處一直不偏不倚服務議會、持守政治中立原則、以及。陳維安又解釋，上周六以書面形式，要求議員考慮接受內務委員會發出的指引，即以石禮謙取代涂謹申，主持法案委員會主席選舉的程序；他指秘書處這個安排是根據立法會《議事規則》、內務守則，以及秘書處一向行事方式而作出，他亦因此向全體議員發信解釋。

因收到律師信 未能出席昨天下午會議

陳維安指《逃犯條例》修訂法例還有大量工作要做，「我們會一如既往，獨立專業地協助議會處理條例草案審議。」

他又解釋沒有回應民主派議員的來電，是因為昨天早上收到議員向他發律師信，陳維安指需時與立法會法律部門商討律師信內容，「所以我們確實未能出席沒有預先安排的會議，先對等了很久的議員講聲唔好意思。」傳媒又問他立法會從來沒有試過要求議員以書面變相表決，他指已用書面形式回覆，沒有進一步補充。

對於民主派昨天召開的會議，陳多次強調，主持的議員石禮謙已向委員通知「昨天開的會將會在星期六進行，有關通告亦已發出。」傳媒多次追問秘書處的書面回覆內容具爭議部份，但陳維安只是表示書面解釋不同議員有不同意見，又指這是富爭議的問題，「容許我在這裡不再作詳細解釋，我們根據我們一路以來的專業、獨立判斷，看了《議事規則》、內務守則，以及參考了我們一貫行事方式。」

我國在下半年了⋯⋯在於自己是非顛倒了。我崇禎通寶錢幣業者都江堰青島

講到有真係有人去攻擊d秘書咁
呢d話言偽術雖然仆街，但泛民好心學下用返呢d話言技巧去對返個極權政府

自己話自己不偏不倚，就已經係好偏倚

唔係個個人都可以咁唔要面同唔用腦講野嫁

陳公公都係等升棺發材 夢想做到北京人大政協委員 不壞事做盡同聽黨指揮無可能的

你要做仆街又想人唔批評

唔好比佢停

做錯野又唔屌得 ?
秘書處扮中立含撚啦

話自己中立既人 偏偏就係最唔中立
而且擁有職權既人 同埋做出左違反中立既事情

冇point就會老屈對家人身攻擊同欺凌
仇思達黃毓民都係

咁唔滿意，報驚拉鳩晒屌過你既人囉

個名都蚑那拼音就知佢咩事啦